\chapter{Notazione scientifica}
\label{cha:NotazioneScientifica}
\begin{definizionet}{Notazione scientifica}{}\index{Notazione!scientifica}
Un numero è scritto in notazione scientifica se è della forma:
\[X,YYYY \cdot 10^n \]
\begin{tabular}{ll}
dove:&    $X=1,2,3,4,5,6,7,8,9$  \\ 
	    &     $ Y=0,1,2,3,4,5,6,7,8,9$ \\ 
	   &  $n=\pm 1, \pm 2,\pm 3,\ldots$\\
\end{tabular}
 
il numero delle cifre $YYYY$ dipende dal grado di precisione desiderato
\end{definizionet}
\section{Convertire un numero in Notazione scientifica}
\begin{esempiot}{}{}
	$1,412\cdot 10^3$ è in notazione scientifica
	
	$14,12\cdot 10^2$ non è in notazione scientifica
\end{esempiot}